馬時亨：知道政府能容忍沒有能力的人

沙中綫聆訊踏入第33日，港鐵主席馬時亨以港鐵最後一位證人的身份現身作供。曾發表知名金句「我哋話畀你聽OK就得啦」的馬時亨，今日在庭上回應本年6月15日港鐵向政府提交報告時資料出錯等事件，他坦言當時感到「震驚」及「失望」，又稱政府能容忍沒有能力的人，但不能容忍不準確的報告。

馬時亨指，自己作為港鐵非執行主席，職責上有局限，沒參與處理工程項目。他憶述今年5月底傳媒揭發剪鋼筋醜聞，時任港鐵工程總監黃唯銘認為報道失實，所以邀請傳媒到工地展示實際情況。他指，當時感到港鐵給予公眾缺乏透明度的觀感，港鐵亦承受極大壓力；而禮頓作為實際施工的公司，港鐵是禮頓僱主，曾要求禮頓向公眾交代但不果，批評禮頓不負責任。

馬又強調，曾看過6月15日的報告，當日特別向沙中綫土木工程（南北線）前總經理胡宏利查詢報告提及的2.35萬個螺絲帽數量是否有文件支持，胡當時回應稱「有」。馬曾要求查看證明文件，但胡指涉及大量文件，而且放在地盤，故只交給他一張有不少簽名的試算表，當中有提及關鍵檢查點（hold point），他遂相信同事。其後馬於7月底出國回港，得悉工程團隊曾更改圖則設計，令呈報的螺絲帽數量出錯，他坦言感震驚和失望，當時亦收到3名政府官員的短訊，指事件是一場危機。

其後，馬在8月初與特首林鄭月娥、運輸及房屋局局長陳帆等人開會，政府告知已對港鐵管理層失去信心，點名要求高層黃唯銘、李子文、胡宏利及黃智聰離職。馬指自己曾在政府工作6年，知道政府能容忍沒有能力的人，但不能容忍報告不準確，其後董事局會議一致接納政府意見，要求4人離職。

中科代表大律師陶榮向馬時亨提出質疑，指港鐵提交給政府的報告沒有納入中科供詞，有違馬作為主席、推動開明文化和良好管治的目標，馬則指當日曾向港鐵人員查詢，但同事指有關內容涉貪污指控，亦可能構成誹謗，故沒有納入港鐵報告，他認為做法合理，亦有即時查詢有否向廉署舉報。

馬稱港鐵轄下的工程委員會日後除了會檢視工程開支，亦會關注工程質量。他形容今次事件「是一個慘痛的教訓」，未來要向前看，「因為港鐵仍在未來40年、400年服務香港」，他作供後未有回應傳媒提問便離開。

沒有能力的人

知你冇撚用喇

地圖炮+回力標

政府能容忍沒有能力的人，但不能容忍不準確的報告

沒有能力的人=特首/司局長

交報告的人=中下層人員，尤其技術人員

偽造文件 炒魷就算數

講佢自己?

唔係幫佢講說話
馬生做官個陣已經算比較正常個位
佢應該係話緊整體政府入面好多冗員

佢個份狗糧係政府係鳩鐵，咁多年算擦鞋奶共狗定冗員？？？

唔怪得成個港共政府咁廢喇屌

佢咪其中一個